O presente documento relata e resume o estado atual do projeto, em relação às funcionalidades presentes, funcionalidades pendentes, e os requisitos impostos.

Na Tabela \ref{tab:func} são apresentadas as funcionalidades ou requisitos funcionais planeados na fase inicial deste projecto, e é indicado, para cada uma deles, se foram implementados com sucesso.

\begin{center}
    \RowStretch{1.3}
\begin{longtable}{@{}lcp{0.3\textwidth}cp{0.3\textwidth}@{}}
    \toprule \#  & MoSCoW & Funcionalidade    & Estado   & Observações \\ \midrule
    \endfirsthead
    \toprule \#  & MoSCoW & Funcionalidade    & Estado   & Observações \\ \midrule
    \endhead
    \bottomrule
    \caption{Sumário do estado do projeto.}\label{tab:func}\\%
    \endfoot
    \bottomrule
    \caption[]{Sumário do estado do projeto.}\\%
    \endlastfoot
    \multicolumn{5}{l}{\color{gray} Uso Geral da Plataforma} \\
    1   & M & Criar conta de utilizador. & Concluído  &  \\
    2   & M & Editar informação de utilizador. & Concluído  &  \\
    3   & M & Associar conta de serviço de gestão de dinheiro. & Concluído  &  \\
    \multicolumn{5}{l}{\color{gray} Restrições de Uso de Dinheiro} \\
    4   & M & Definir limites de utilização do dinheiro em ordem ao tempo. & Parcial &  \\
    5   & C & Definir limites de utilização do dinheiro em ordem à localização. & A Fazer & A geolocalização foi deixada para trabalho futuro. \\
    \multicolumn{5}{l}{\color{gray} Consulta de Informação} \\
    6   & M & Consultar histórico de gastos. & Parcial  &  \\
    7   & M & Filtrar histórico de gastos por data. & Parcial  &  \\
    8   & C & Filtrar histórico de gastos por localização. & A Fazer & A geolocalização foi deixada para trabalho futuro. \\
    9   & M & Consultar estado de conta. & Parcial & Faltam acertos de comunicação entre cliente e servidor. \\
    \multicolumn{5}{l}{\color{gray} Notificações} \\
    10  & S & Definir regras de notificação simples. & Parcial &  \\
    11  & S & Definir regras de notificação complexas. & A Fazer & Um motor de regras de notificação flexível foi deixado para trabalho futuro. \\
    \multicolumn{5}{l}{\color{gray} Transferência de Dinheiro} \\
    12  & S & Autorizar o acesso a quantias de dinheiro extraordinárias, sem pedidos. & A Fazer &  \\
    13  & S & Receber e responder a pedidos de acesso a quantias de dinheiro. & Parcial & Falta suporte do servidor. \\
    14  & S & Efetuar pedidos de acesso a quantias de dinheiro. & A Fazer &  \\
    \multicolumn{5}{l}{\color{gray} Organização de Informação} \\
    15  & M & Gerar estatísticas do uso da conta. & A Fazer &  \\
    \multicolumn{5}{l}{\color{gray} Outros} \\
    16  & M & Efetuar pagamentos a comerciantes. & A Fazer &  \\
    17  & C & Transferir dinheiro para outros utilizadores. & A Fazer &  \\
    18  & C & Definir metas de poupança. & Parcial & Faltam acertos de comunicação entre cliente e servidor.
\end{longtable}
\end{center}

O que podemos retirar deste documento é que a grande maioria das funcionalidades foram implementadas com sucesso.
As funcionalidades que não foram completamente implementadas, ou foram identificadas como menos importantes, como as funcionalidades relativas à geolocalização, ou são consideravelmente complexas e a sua implementação foi adiada para uma fase posterior à do âmbito da unidade curricular em que este projecto se insere, para lhe dedicar o tempo necessário que a sua correcta implementação requer.
Com isto pode-se concluir que a solução final está practicamente funcional, e portanto este projecto pode ser considerado bem-sucedido.
